[Mummy_501594_fh000031.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mummy_501594_fh000031.jpg "fig:Mummy_501594_fh000031.jpg")乾屍\]\]

**屍體**，是不同于[生物的概念](../Page/生物.md "wikilink")，指生物体[死亡後遺留的尚未完全](../Page/死亡.md "wikilink")[腐烂的躯体](../Page/腐烂.md "wikilink")。至於完全腐壞、僅殘餘[骨骼組織的动物尸体则称为](../Page/骨骼.md "wikilink")[骸骨](../Page/骸骨.md "wikilink")，亦称白骨、骷髅、遗骨等，其中“骷髏”一詞可能帶有恐懼吓唬人的意味。

## 概要

一般来说，「遗体」用于尊重死者人格的场合。在台灣，某些宗教人士與多數媒體亦將遺體稱作**大體**，然而**大體**一詞是由「[大體解剖學](../Page/大體解剖學.md "wikilink")」一詞而來的[簡稱](../Page/簡稱.md "wikilink")，這裡的大體是代表「巨觀的」、「總成的」，是相較於「[微觀解剖學](../Page/微觀解剖學.md "wikilink")」、「[神經解剖學](../Page/神經解剖學.md "wikilink")」等處理肉眼可看見的[器官](../Page/器官.md "wikilink")[組織的解剖學](../Page/组织_\(生物学\).md "wikilink")，上述將「遺體」稱作「大體」，把「[屍皮](../Page/屍皮.md "wikilink")」稱為「大體皮膚」乃為誤用\[1\]。而「尸体」用于[医学](../Page/医学.md "wikilink")、[刑事案件偵查等领域](../Page/刑事案件偵查.md "wikilink")。在[地质学和](../Page/地质学.md "wikilink")[生态学中](../Page/生态学.md "wikilink")，通常使用“遗体”一词，如「生物遺体」、「動物遺体」、「植物遺体」等。尸体会发生一系列[尸体现象](../Page/尸体现象.md "wikilink")，是刑事案件偵查時推測死亡時間的參考依據。

## 古代記載

在古籍《酉陽雜俎·物異》《尚書故實》《南村輟耕錄·卷十四》中，「人臘」是指乾枯的人的屍體。

## 參考文獻

## 外部链接

## 参见

  - [尸体现象](../Page/尸体现象.md "wikilink")

{{-}}

[尸体](../Category/尸体.md "wikilink")

1.